【又cut節目】89歲朱維德冇得撈：「無綫越來越衰！」

無綫宣佈裁減10%幕後人員之後。

一個月內有3個節目被cut，

J2《兄弟幫》
翡翠台《今日VIP》，

做了長達24年的老牌節目《文化廣場》正式告別，今日早上9時播出最後一集。

我就係要呢啲
CCTVB一定要執

成9張野，退休享下福啦

lm

這只是開始

朱翁曾經問過為何要保留該節目，他說：「原來政府一定要咁做先會發牌，多年來人手調來調去，係我做到現在。」

對於無綫炒一成幕後人員：「我諗可能唔止喇，佢哋炒完都繼續做（同類型節目），咁無綫越來越衰，走去買片返嚟就算，可能大陸或台灣片。」

可擔心缺乏香港地道文化？他說：「而家無綫唔講地道，無綫講錢。」

他透露明年6月約滿，無綫暫時未有人斟續約，但已有其他電視台向他招手。

而家大台資源集中哂係愛回家，做埋台柱。十年前點會估到八點檔做到台柱，間公司靠佢撐住。呢套起碼過二千集

投票：

【最後4日】全民票選十八區區議會主席與發言人－民主統戰部

投票：
快啲入黎投票呀

套文化廣場我真係唔識欣賞
btw 過檔把啦朱翁

仲要無一個藝員up得出名果下勁。

全部都係二打六做主角

嗰套野黎緊仲要日日播，播足365日

咁先好。

日日播播到厭，之後無線就會乜都無

放心，佢夾硬添食好快就會冇橋之後所有野都會爛哂

因為愛回家最多機會放植入式廣告

而家都無橋，

除非不斷搵紅既藝員做客串

咁其實正常睇 youtube 都唔睇電視啦

到底愛回家有咩好睇

無。只係食飯時間，d師奶開電視

朱翁真係寶黎,. 不過唔好係 cctvb la .. 真係去行下山享下福 la...

大股東是大陸人?

以前星期日朝早醒左訓唔返 一開電視播呢套野 好快訓到仲有套開心老友記都係

殺雞取卵係無綫嘅專長
只要套劇或個節目收得吓 就會添食添到全民唾棄先會收手

奶共就預左架啦~

D C9見到YouTube 片啲鳩gag擺咗上電視咪覺得正

文化節目係電視牌條件之一

無線cut本地製作，一定走去買cctv黎頂檔

朱維德好勁架
佢出來做野先係享下福

文化廣場都養唔撚起？
CCTVB堅窮

望夫石傳言

朱翁係香港掌故寶藏，TVB開套掌故節目，配兩個後生女，一定受歡迎，可惜

但已有其他電視台向他招手

冇左會唔會違反發牌條件

只要俾朱維德暢所欲言
邊個台開果個節目都一定有唔錯收視
(如果講佢行山仲正)

朱翁朱翁你擦亮眼

都成90碎人就享下福啦

唔會啦, 而家要消滅對舊香港文化的認識同眷戀

唔緊要啦做埋呢轉算數

我想買佢上兩三年出果本書，唔知邊度仲有貨

Vader都就90啦
休息下啦 講真又冇人睇
Btw咁多位好波

咁好明顯集中火力提醒愛回家贊助商

Cctvb 仲未摺咩？

以前都有掌故皇

推

睇睇影視台果班打手 ....

每個角色被綁架不下10次

原來連兄弟幫都CUT
依個節目其實算係比較好睇

仲老過胡楓
但係個人精神過胡楓

早幾日11pm 左右特登睇下剩低咩廣告
結果好撚失望，因為一個都冇，全部都係節目宣傳片
咁落去，好快收皮

push

83台好多廣告呢～唔好只係睇81台先得架。

90歲都唔放過人

我好似一集文化廣場都未睇過
連個名都冇印像

香港版大衛艾登堡

佢呢個年紀就唔係為錢
係為興趣㗎啦

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

文化廣場好好睇，唔捨得

人工又低、人情味又無，連良知人性都差。都係早日上路，無謂汚染地球啦。

當你完全投共
中共下一步就係收你皮

我早排係度話愛回家唔好睇
之後就有十幾個負評

Viu tv

文宣！諗吓同班藍老有無宣傳效用？

又唔係咁誇張
滕麗明、劉丹都仲講得出

成個愛回家系列已超過真情

我係你就直接摺埋開過個啦，起碼洗下底

宜家個朵臭撚到

周嘉諾彈起左

好似cut放學icu變think big天地
都市閒情變賣野的流行都市
老人節目推銷老人野

唔好意思借個位推下

下面果個德國聯署仲爭4萬, 1月1日 deadline ,簽埋佢啦

簽左99914既入去簽埋呢個德國聯署98731

香港人 Deadline fighter gogogo

今日vip清談都無
炒的大多數是余詠珊帶的組

可能交俾新聞部做埋

做youtuber啦

佢仲去行山
有心有力

食屎陳師奶、思敏姐、美麗（特約演員）都幾得意同出左名

朱翁真係好熟香港歷史、文化、地理、掌故

正

唔GOOGLE都唔知邊個朱維德

愛回家要播足7日就知佢幾唔掂，諗住靠愛回家可以拉返收視？ 慳啲啦，啲劇情好撚老土同垃圾，傻鳩先睇

文化廣場都要收皮…咁 睇嚟無線好快就收皮

咁香港又真係好多傻鳩

恥與無線為伍啦朱翁

你諗多左，係愛回家個勢掂，其他收收地皮呢個反差佢先放多d資源落去。你睇返以前係d星，新人借八點檔博彈起，好似王祖藍，鍾嘉欣，馬俊偉，一線唔好話參與，都好少客串，多數落力八半，九半檔。但而家係一線個d歐陽震華，陳煒都去八點檔演出。題外話同樣八點檔出身，周嘉諾外型，身型，演技都遠勝王祖藍，佢有潛質

以前有一堆文教節目真係好好睇，朱翁大江南北、林佐瀚教授每日一字，霑叔、江欣燕嗰個江山如此多Fun，King Sir、黃德如中華狀元紅，睇完呢堆節目真係學到嘢

無錢電視台

外型，身型，演技三樣嘢王祖藍有邊樣 佢紅係大陸紅

有請小鳳姐

係咪全部變晒買人地片?

佢真係好勁
完全表現咩叫老而不癈

借位一推
香港人。帶遮

元旦遊行：上次128全香港人都漏左樣好重既野

有愛回家，之前無線煲大宣傳，大製作個d白色巨人，創世紀2，宮心計，呢d收視同話題性都比唔上愛回家

細個要睇完d老野先有得睇卡通
好憎呢套

其實你講既個D 節目同劇集我都無睇過, 愛回家只係聽名,係處境喜劇黎, 以前季節個類

果d tvb大製作既片，想迎合大陸人口味，又想保留香港特色，拍到唔3唔4

佢好似仲有帶團

遲下再咁搞法，應該會變成咁
東張閪望同愛回家一年播365日，禮拜六日愛回家加長一個鐘版
7點／8點半／9點半全部播支那倉底劇，星期日影院狂LOOP唐伯虎屌秋香30劑
禮拜六日啲演唱節目變晒做20年前嗰啲《陳浩德李龍基譚炳文麗莎皇宮30蚊一隻VCD演唱會》
82台邊撚埋韓劇台，剩低賽馬直擊同六合彩係本地製作
83台繼續播維穩新聞，廣告變晒支那話垃圾廣告
84台日間時分轉播CCTV-9，剩低夜間節目正常
85台轉播新疆衛視
跟住賽馬直擊成為全台收視最高節目

支持朱翁

咁多頁都冇相
btw支持朱翁過檔其他台，想睇呀

老實講 細個讀書嗰時係幾鍾意呢啲文化節目
讀萬卷書不如行萬里路，行唔到萬里路就靠睇呢啲節目
望就望cctvb快啲收皮，其他電視台上位出返多啲呢類型
唔想下一代人完全唔認識香港舊有文化

見過朱維德真人
好有禮貌

唔該執撚柒埋新聞😂

預撚左啦

正到仆街

之後就會播魚樂無窮同維穩節目

個柔光filter柒撚到
仲有劇本差到咁
大陸人都頂唔順

佢真係愛art同音樂先做架

抵啦
追擊到cctvb完全收皮啊？

阻住我看超級戰隊的節目

要繼續追擊佢
必要時同通訊事務管理局反映下

文化節目睇港台啦，係真係高質

真係要respect

Cctvb 你老母 做第二個亞視啦屌

日日有班登連討論戲情

燒呢下咁soft

利用價值無乜.統戰價值亦無.

政府一定要保留該節目 但又cut？

真假新聞

除左viu都無第二間啦

電磁戰士 數碼戰隊

跟住呢？

你講唔講得出5個名？

睇下影視台，愛回家已經開到500幾，入去問下有咩好睇

少年你太年輕了。

朱翁可以話係第一代旅遊KOL黎

步緊亞視後塵啦

同ATV 走同一條路

早兩日瞓唔著開電視
見到深夜重播夏雨主持嘅掌故王
睇到好尷尬

點解做咗24年嘅節目
我成世人都唔知有個咁嘅節目

講真，我唔識欣賞佢D笑話/喜劇

季節係處境，但唔喜劇

合拍片就係咁

講唔講得出名反映嘅問題係
cctvb要靠一班二三線嘅藝員嚟撐起成個台
成件事十分可悲

邊個嚟

果班好明顯做媒架啦

之後轉買中央台既文化節目咪得。

所以我咪話成班二打六，但唔知點解又撐到個收視果下神奇

你叫我話睇呢d片咪親情已經最新架啦

Dunno。邊個黎。

以前七點做港台節目可以學多啲社科嘢
而家轉咗六點，家長少咗一個機會同仔女接觸港台嘅社科節目

都有皆大歡喜，因為首主題曲

而家就話上網容易接收資訊
以前個年代，識咁多真係好把炮

呢個真。70年代尾去旅行好撚貴。

朱翁本身應該幾有米

哇 正呀 屌你

兄弟幫都無撚埋

好掛住百獸戰隊、魔法戰隊和忍風戰隊

文化廣場無埋
無錢都有啲乜

個時已經無乜睇

已經爛咗啦 膠味好撚濃
啲戲又誇張
劇情又去得好格硬

季節主要都係睇媽打，其實算係倫理悲劇嚟，類似大宅門嗰啲，但係冇大宅門咁悶。跟住應該係真情，叉燒炳好姨叉燒親家 親情係早過季節，1980年，發哥Do姐

咪就係，佢行山、講歷史文化就係享福

起晒愛回家既底
令到班藍色師奶有原因罷睇
咁tvb玩完

打開Viu tv ，熄聲，照睇 youtube

可以
劉丹、滕麗明、林淑敏、姚瑩瑩、鄭世豪、呂慧儀、蘇韻姿、王俊棠

中樂、西樂、書畫、現代藝術、文學、博物館導賞、歷史掌故都有，真係幾好，有好多都係朱翁自己寫稿

有線

文化廣場真係由細聽到大

愛回家咁垃圾都大把人吹奏 仲要搵班中坑老野擔正

廿鳩幾年前真情已經晚晚叉燒炳，廿鳩幾年後都重係晚晚叉燒炳

以前呢個時段香港電台有鏗鏘集、正音老妖百載鑪峰、吾土吾情、反斗英語、正斗中文星期六日有校際常識問答比賽

淨係識5個，乜鳩姚瑩瑩都係撐警先識

禮拜日朝早冇開電視？

從來都唔會朝早開電視

一訓醒梗係玩手機 或者開電腦啦

而家日頭十點叉燒炳，夜晚八點都係叉燒炳

以前真係開住等睇戰隊
有時有學生上去表現跳舞玩樂器

初代本地旅遊KOL

屌 冇啤啤

啤啤 啤啤 啤啤 啤啤 啤啤

依家根本Cut得就Cut
除左D仲有人想睇下嘅核心節目

反斗英語
唔係香港收唔到港台好可惜
港台d 節目有心做

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 雞姦 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學 人踩人 攬捕攬殺

Oh 甘對老人家

文化廣場，文化新領域真係童年陰影黎

明目張膽賣廣告時段

單集完，你忽然㩒都唔會唔知佢up乜9
劇情on9，食飯笑兩下咁 law

連登都有好多愛回家FAN屎

廢青閒情同流行都市咪又係同一班人同一個景，改少少顏色再改埋個名，然後將D Big Big shop 放曬入去之嘛

其實咪就好似激優一族變 Y Angle 咁

Cctvb

成個愛回家由馬家到而家應該有十年
中間黎耀祥擔正個陣無左劉丹、基本上集集都有

朱翁以前行山好癲
有d路線係佢改名

有部份節目可以上youtube睇

愛回家已經係tvb最多話題性 最令人無咁反感嘅節目(但係都係唔會睇) 而家做足7日 睇得出tvb想透過愛回家令多啲人睇番tvb
手足們加油呀 tvb就快頂唔順架喇 要令到所有廣告商所有公司都要同tvb割蓆呀

呢個同前個幾套冇直接關係，但設定上愛回家幾輯，十二傳說同金宵大廈係同一個宇宙，真係無橋TVB可以變陣玩愛回家宇宙

百載鑪峰有人擺曬頭兩輯上去YouTube

就好似坤哥做愛回家個時唔收得、一星期又播下一兩集馬家救亡

馬家—黃翠如—坤哥—黎耀祥/毛舜君—熊家

呢樣真

而家睇番夏雨套掌故王同燦神八九十年代d演出，都睇到好尷尬

對上睇文化廣場應該小學
都出黎做野幾年

唔講唔知真情之外原來有親情。

仲要周潤發dodo既年代

劉丹（叉燒丙）、
滕麗明（魏俊傑ex）、
林淑敏、（大小姐）
姚瑩瑩（撐警果個）、

呂慧儀（真情果個彩瑤？有做愛回家咩）、

鄭世豪、蘇韻姿、王俊棠（呢三個真係唔識）

細個唔覺意早咗起身就要對住文化廣場..

用愛回家宇宙做呢十年八點檔，八半，同九半，之後再黎assemble

真情佢唔係主角，只係配角

在家佢戲份好重……

愛回家universe

痴鳩線。

TVBye

而家其實有個框架，TVB設定幾輯愛回家，十二傳說同金宵大廈係同一個宇宙，黎耀祥，林夏微個d無野撈的話 可以係愛回家做返坤哥同Dr.Poon同返而家個套愛回家d咩金城安，威龍秘密網 香港島大學互動

呢排政府唔知過左幾多錢俾tvb播維穩廣告

政府廣告好似唔使錢。

發牌果陣包埋

依家廣管局話佢唔夠政府廣告，要補返鐘數。
呢個要求應該唔難做，特別1月1日之後。

其實我覺得電視台應該多返d文化資訊型節目
得返d冇腦c9劇完全睇完腦退化

你唔係嗰個年代架咩

其實姓余姓樂個班人打緊咩算盤
業績咁差冇股東乍型既咩
成間公司都好奇怪

親情喎，問世上有幾多愛，流露無限美善喎

真情係笑聲笑聲滿載溫馨

TVB: 願叉燒炳與你們常在

仲有頭條新聞

傳媒春秋毛孟靜

聞到亞視味

搞埋愛回家

埋門一腳射唔射？

同我一樣。
我哋應該係同年紀的。

熊樹根送送下貨穿越時空隧道撞到馬家

只需維穩,係需文化

唔洗穿越時光隨道，設定上馬家同熊家係生活係同一個宇宙，同一個世界

股東唔要求有才華 只需要夠聽話

一陣佢瘋狂買支那電視台文化野你就知味道。

長腳蟹 湯盈盈 豹哥

其他真係唔識

專心收維穩費。為 党服務

親情喎，問世上有幾多愛，流露無限美善喎

嘩屌，歌係聽過。但唔知出自呢套劇。

季節》都市方程式（有郭富城）〉同居三人組》卡拉屋企〉開心話之里》真情

成個校園電視台咁嘅質素

係， 我意思係個時序，親情、季節、真情

講影響力，真情之後就係皆大歡喜，之後就，無乜

same
早左起身就要等文化廣場做完先有卡通片睇，等個陣覺得時間過得好慢

過晒去Viu同奇妙

好似話係因為要滿足發牌條件先會keep 住做

都唔撚明點解仲有人覺得咩愛回家好睇
成堆藍人 啲gag 又唔係好笑 見其他人睇嗰時
我真心笑唔出

其實食飯時間開住望下唔洗用腦係幾好,
等個腦休息下， 其他時間就睇美劇， utube

執左去最好！

明明記憶中佢死咗好耐架⋯⋯

你認錯人啦

發牌條件係一星期要播指定類別既節目
不過佢唔播或者指鹿為馬話果d係指定節目
政府都唔撚做野嫁啦
你係撐政府就點都無恥過

Cctvb一定要執

唔係話阿里巴巴注資咩??
到時應該一大堆大陸節目同劇集入尼播
點會冇節目然後睇收視率又多一個資料來源

十四億收視。

雲爺爺教到90歲

老人節目係咁架啦

連我阿媽都睇網台屌柒政府

燒山？

當年唔係朱翁我都唔知西貢有個地方叫蚺蛇尖

呂慧儀（長腳蟹）
鄭世豪（長期做甘草而家做歌手）
蘇韻姿（港姐）
王俊棠（綠葉演員做左好多年）

文化廣場, 今日先知有呢套野

蘇韻姿王俊棠係愛回家做咩角色

應該係
可以期待下viu會有乜文化節目

香港發生咁多野，但愛回家劇情仍然嬉嬉哈哈，不食人間煙火咁，十足好似joker個late night show咁

每次要杯葛TVB一定會有傻閪走出黎話佢係廣東話大台，為左粵語一定要捍衛CCTVB

我只係想同呢啲撚樣講：含啦。

全面狙擊。

朱翁

咁係邊個

一定要繼續追撃
Fake news唔死都無撚用

好鐘意睇 細細個好憎學英文 係鐘意睇反斗英語同教育電視

佢真係唔訓入棺材都唔會停，大佬90歲啦

David Attenborough 今年 93歲，都係繼續做，對佢哋呢啲智慧老人嚟講，真係去曬大江南北、名山大川先係逍遙遊

David Attenborough 今年 93歲，都係繼續做

仲有10點鐘嘅儲金大冒險同加旋

佢7半播忍者亂太郎 算好好架啦

係咪認錯左江山如此多fun果個黃霑？

Just beginning

蘇韻姿咪係熊家個三女
王俊棠係池父（好多戲專做壞人角色）

咪同亞視無牌之前一樣

跟我一齊shout亞鳩亞鳩

呢d藝員真係up唔出名。最多見到個樣知道佢係咩戲出現過。

tvb有樣好，就係舊劇集太多。

佢單單loop舊劇都可以捱多十年。大把廢老照睇。

佢講哥士的呀嗎

同修哥一樣鬼打咁精神

其實不嬲都有都係放晒星期六日啫

曾sir個樣同朱翁差好遠喎

邊度有。viutv星期六日無野睇

慳錢冇發達架, TVb 算數

WTF? 文化廣場算係TVB少數高汁嘅節目，咁都cut

但收視真係無乜既。佢又唔改變下個節目

不了
最壞既下場唔係倒閉 而係永不翻身
寧願留佢條命做亞視 因為TVB一死
大陸就會埋手搞ViuTV